%-------------------------
% Resume in Latex
% Author : Sourabh Bajaj
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{CJKutf8}
\usepackage{color}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.375in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.375in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[2]{
  \item\small{
    \textbf{#1}{ #2 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-1pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-4pt}}

%\newcommand{\resumeSubSubItem}[1]{\item\small{\textbf{#1}}

\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

\begin{CJK*}{UTF8}{gbsn}

%----------HEADING-----------------
\begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
  \textbf{{\Large 杨文彦(中共党员)}} & Email : \href{ywy940215@gmail.com}{ywy940215@gmail.com}\\
   {\Large Wenyan Yang} & Call : 18896554955 \\
\end{tabular*}

 

%-----------EDUCATION-----------------
\section{教育经历}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {苏州大学}{苏州}
      {计算机科学与技术硕士;  导师: 郑凯}{2016.9 -- 2019.6}
    \resumeSubheading
      {苏州大学}{苏州}
      {计算机科学与技术本科}{2012.9 -- 2016.6}
  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------EXPERIENCE-----------------
\section{实习经验}
  \resumeSubHeadingListStart
   \resumeSubheading
    {叽里呱啦文化传播(上海)有限公司}{2018.11-至今}
    {参与构建多轮对话项目。}{}
    \resumeItemListStart
        \resumeItem{对话构建:}{根据知识库内容生成多轮问答对话树结构。}
        \resumeItem{回答处理:}{将用户回答语句执行归一化，纠错，指代消解等预处理，使分类器能够更好识别回答意图。}
         \resumeItem{会话管理:}{在识别对话意图基础上判断对话逻辑，执行对话树状态转移。}
          \resumeItem{会话生成:}{根据会话管理的状态结果，结合对应回答模板生成对应的回答。}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {微软亚洲工程院(苏州)}{2018.2-2018.8}
      {爬取企业工商信息，构建金融知识图谱。}{}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{网络爬虫:}
          {使用Python爬虫爬取企业工商信息，并和已有的新浪财经数据源信息进行融合，共约百万数据。}
         \resumeItem{金融图谱:}{根据数据融合得到企业信息以及关系数据，写入neo4j数据库，构建金融知识图谱。}
          \resumeItem{数据接口:}{制作特定数据接口，返回给前端人员展示金融图谱和企业信息。}
      \resumeItemListEnd
      {宝马公司销量业绩可视化实现。}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{数据可视化:}
          {使用d3.js技术对宝马销量数据进行可视化展示，具有地图分区、缩放、拖动等功能。}
      \resumeItemListEnd
  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------PROJECTS-----------------
\section{项目经验}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubItem{用户移动轨迹相似度建模:} 
      {2017.9 - 2017.12\\  该项目基于用户的活动轨迹来挖掘用户的行为相似度。根据活动的时间分布将用户活动时间分段，然后使用轨迹嵌入的算法来挖掘活动轨迹的序列化性质，最后使用基于哈希的相似度方法计算用户之间的行为相似度。}
    \resumeSubItem{掌药系统客户细分:}
      {2016.2 - 2016.5\\ 使用聚类方法对掌药系统上的客户做客户细分。应用近度-频度-额度（RFM）模型，客户被划分到多个集群，同时对每个集群的客户消费行为提供解释。}
  \resumeSubHeadingListEnd


\section{活动经历}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubItem{研究生第八团支部团支书:}
    {2017.10-2019.6 \\ 帮助需要入党的同学申请入党，管理团支部"智慧团建"系统组织信息。}
    \resumeSubItem{院研究生会实践部部长:}
    {2016.10-2017.6 \\ 主持求职经验交流会，邀请几位求职成功的学长学姐分享求职经验。协助举办暖冬志愿服务活动，为残疾儿童送温暖。}
  \resumeSubHeadingListEnd
  
\section{奖励荣誉}
   \resumeSubHeadingListStart
   \resumeSubItem{2018.9:}
   {国家奖学金 \\ }
   \resumeSubItem{2018.5:}
   {优秀研究生干部 \\ }
   \resumeSubItem{2017.5:}
   {优秀研究生 \\ }
   \resumeSubHeadingListEnd

\section{论文发表}
Wenyan Yang, Yan Zhao, Kai Zheng, et al. "Modeling Travel Behavior Similarity with Trajectory Embedding[M]. Database Systems for Advanced Applications, 2018.5." 

\section{基本技能}%
%--------PROGRAMMING SKILLS------------
 \resumeSubHeadingListStart
    \item{
     \textbf{编程语言}{: Python, C++, Java}
     } 
    \item{
     \textbf{软件工具}{: Matlab, MySQL, Neo4J, SQL Server, IBM SPSS Modeler}
    } 
 \resumeSubHeadingListEnd

%\section{自我评价}
  %\resumeSubHeadingListStart
  %\resumeSubItem{对于新技术新方法比较感兴趣，具备自我学习能力，互联网思维}
  %{}
  %\resumeSubItem{乐观积极，能够承担一定压力，善于与人沟通交流，有一定组织协调能力}
  %{}
  %\resumeSubItem{工作责任心强，做事稳重，逻辑思维好，具有较强的团队合作精神}
  %{}
  %\resumeSubHeadingListEnd

%-------------------------------------------
\end{CJK*}
\end{document}
